[
    {
        "questionStem": "解放思想实事求是是中国共产党的（）。",
        "option": [
            "政治路线",
            "组织路线",
            "理论路线",
            "思想路线"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706971631617",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我们要牢固树立社会化最生态文明观，推动形成（）现代化建设新格局，为保护生态环境做出我们这代人的努力。",
        "option": [
            "人和自然和谐共生",
            "人与环境和谐发展",
            "人与自然和谐发展",
            "人与环境和谐共生"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706321514497",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "江泽民全面阐述了“三个代表”要求的科学内涵和基本内容，是在（）。",
        "option": [
            "党的十四届四中全会",
            "党的十五大",
            "2000年2月25日，在广东省考察工作时",
            "2001年7月1日，在庆祝中国共产党成立80周年大会上"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706728361984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（），中共中央、国务院发出《关于实施东北地区等老工业基地振兴战略的若干意见》。",
        "option": [
            "2002年12月",
            "2003年10月",
            "2004年11月",
            "2005年9月"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706636087296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大的主题是：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，弘扬伟大建党精神，自信自强、守正创新，()、勇毅前行，为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗。",
        "option": [
            "全力奋发",
            "竭力奋发",
            "踔厉奋发",
            "踔厉奋进"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706409594881",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年，中共中央、国务院为进一步对外开放而作出的战略举措是（）。",
        "option": [
            "建立厦门经济特区",
            "建立珠海经济特区",
            "开发、开放海南经济特区",
            "开发、开放上海浦东新区"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706816442368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2016年8月16日，我国成功发射世界首颗量子科学实验卫星（）。",
        "option": [
            "墨子号",
            "鲁班号",
            "嫦娥一号",
            "玉兔号"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706220851200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要深刻认识党面临的（）的长期性和复杂性。",
        "option": [
            "执政考验、深化改革考验、开放经济考验、保护环境考验",
            "执政考验、改革开放考验、市场经济考验、外部环境考验",
            "领导考验、深化改革考验、开放经济考验、保护环境考验",
            "领导考验、改革开放考验、市场经济考验、外部环境考验"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706287960066",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想所要回答和解决的正是（）的重大问题。",
        "option": [
            "什么是马克思主义、怎样对待马克思主义",
            "什么是社会主义、怎样建设社会主义",
            "建设什么样的党、怎样建设党",
            "实现什么样的发展、怎样发展"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706728361985",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1980年1月16日，邓小平在中共中央召集的干部会议上作《目前的形势和任务》的讲话，强调坚持四项基本原则的核心是坚持（）",
        "option": [
            "社会主义制度",
            "改革开放",
            "党的领导",
            "一国两制"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706975825920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下面关于科学发展观的历史地位，说法不正确的是（）。",
        "option": [
            "科学发展观是马克思主义中国化理论成果",
            "科学发展观是中国特色社会主义理论体系的持续发展荣",
            "科学发展观是是新时代的精神旗帜",
            "科学发展观是发展中国特色社会主义必须长期坚持的指导思想"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706527035392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "构建国家空间开发保护制度，完善主题功能区配套政策，建立以（）为主题的自然保护地体系。",
        "option": [
            "森林公园",
            "湿地公园",
            "主题公园",
            "国家公园"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706329903106",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "现代化经济体系必须坚持质量第一、（）优先。",
        "option": [
            "利益",
            "速度",
            "人才",
            "效益"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706338291713",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我们要继承和弘扬联合国宪章的宗旨和原则，构建以（）为核心的新型国际关系，打造人类命运共同体。",
        "option": [
            "合作共赢",
            "互惠互利",
            "强权政治",
            "和平发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706254405632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平领导全党拨乱反正，抵制和批评“两个凡是”的直接思想武器是（）。",
        "option": [
            "解放思想",
            "实事求是",
            "以经济建设为中心",
            "实践是检验真理的唯一标准"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706988408833",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实事求是思想路线的重大意义是（）。",
        "option": [
            "是马克思主义认识论在马克思主义中国化实践中的运用、丰富和发展",
            "是制定并贯彻执行正确的政治路线的思想基础",
            "是加强党的思想作风建设，提高党的领导能力的重要内容",
            "无论在革命、建设还是在改革中，我们必须坚持实事求是"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706942271490",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "培育和践行社会主义核心价值观,要把社会主义核心价值观融入社会发展各方面,转化为人们的()和()。",
        "option": [
            "价值",
            "观念",
            "情感认同",
            "行为习惯"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736706099216384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下列有关农村家庭联产承包责任制的特点，表述正确的是（）。",
        "option": [
            "农民获得了生产和分配的自主权",
            "促进了农业生产的发展",
            "受到农民普遍欢迎，提高了农民的劳动热情",
            "分配中采取平均主义的方式"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706942271488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个有利于”的标准是（）。",
        "option": [
            "是否有利于巩固社会主义制度",
            "是否有利于提高人民的生活水平",
            "是否有利于发展社会主义社会的生产力",
            "是否有利于增强社会主义国家的综合国力"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706694807552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出：不忘初心，方得始终。中国共产党人的初心和使命，就是（）。",
        "option": [
            "为人民服务",
            "为民族求独立",
            "为中国人民谋幸福",
            "为中华民族谋复兴"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736706095022081",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主要矛盾已转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾，主要依据有（）",
        "option": [
            "经过改革开放40年的发展，我国社会生产力水平总体上显著提高，很多方面进入世界前列“落后的社会生产”已经发生了新的阶段性变化。",
            "人民生活水平显著提高，对美好生活的向往更加强烈，不仅对物质文化生活提出了更高要求，而且在民主、法治、平等、公正、安全、环境等方面的要求日益增长。",
            "满足人们美好生活需要的因素很多，但主要，是发展的不平衡不充分问题。",
            "中国特色社会主义进入了高级发展阶段，因此社会主要矛盾也随之发生了转变。"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706174713856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革发展稳定好比现代化建设棋盘上三着紧密关联的战略性棋子。让三者彼此协调，相得益彰，须坚持改善人民生活这个结合点。这是因为（）",
        "option": [
            "人民群众是改革的主体、发展的目的、稳定的基石",
            "人才是第一资源，是国家发展的战略资源",
            "我国正处在改革的攻坚阶段和发展的关键时期",
            "不断改善人民生活，是我们党全心全意为人民服务宗旨的最终体现"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736706602532865",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "江泽民在党的十六大报告中提出，宏观调控的主要目标是（）",
        "option": [
            "促进经济增长",
            "增加就业",
            "稳定物价",
            "保持国际收支平衡"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706623504384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平在1992年南方谈话中明确指出，社会主义的本质是（）。",
        "option": [
            "解放生产力，发展生产力",
            "消灭剥削",
            "消除两极分化",
            "最终达到共同富裕"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706699001856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年，邓小平在东北视察的地方有（）。",
        "option": [
            "辽宁鞍山",
            "吉林长春",
            "大庆油田",
            "辽宁沈阳"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706942271489",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党在社会主义建设实践中不断丰富和发展“科学技术是生产力”理论的论断有（）。",
        "option": [
            "科学技术是第一生产力",
            "科学技术是先进生产力的集中体现和主要标志",
            "科学技术是推动人类文明进步的革命力量",
            "科技兴则民族兴，科技强则国家强"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706787082240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国外交工作的根本任务和基本目标（）",
        "option": [
            "维护中国发展的重要战略机遇期",
            "争取和平稳定的国际环境",
            "睦邻友好的周边环境",
            "平等互利的合作环境和客观友善的舆论环境"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706082439169",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "《中共中央国务院关于实施乡村振兴战略的意见》提出,探索宅基地()“三权分置”。",
        "option": [
            "所有权",
            "经营权",
            "使用权",
            "资格权"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736706069856257",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "胡锦涛指出：“我们提出以人为本的根本含义，就是（）。",
        "option": [
            "坚持全心全意为人民服务，立党为公、执政为民",
            "坚持为崇高理想奋斗与为最广大人民谋利益的一致性",
            "始终把最广大人民的根本利益作为党和国家工作的根本出发点和落脚点",
            "坚持尊重社会发展规律与尊重人民历史主体地位的一致性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706506063872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "对外开放中的宽领域包括（）",
        "option": [
            "国际商品市场",
            "国际资本市场",
            "国际技术市场",
            "国际劳务市场"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706606727168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会形成了以邓小平为核心的党中央第二代领导集体。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706917105664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展先进生产力，是发展先进文化的基础，是实现最广大人民根本利益的前提。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706673836034",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "国家安全是民族复兴的根基，社会稳定是国家强盛的前提。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705977581569",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "贫穷不是社会主义，富裕就是社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706774499329",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观，是立足社会主义初级阶段基本国情，总结我国发展实践，借鉴国外发展经验，适应新的发展要求提出来的",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706472509440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党在新时代的强军目标是建设一支听党指挥、能打胜仗、作风优良的人民军队，把人民军队建设成为世界一流军队。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706023718912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大郑重地鲜明地完整地提出了高举中国特色社会主义伟大旗帜。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706447343616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面从严治党，就要增强政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识，坚决拥护党中央权威和集中统一领导。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706048884737",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大提出要建设资源节约型、环境友好型社会。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706430566402",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "又快又好发展是全面落实科学发展观的本质要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706568978433",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放初期，中国对外开放的第一个地方是在香港。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706908717057",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义市场经济制度必须始终坚持社会主义的正确方向，推进全面深化改革。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705948221440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党是中国社会主义事业的领导核心。这句话说明了党的地位和作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706594144256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要毫不动摇地巩固和发展公有制经济，毫不动摇地鼓励、支持、引导非公有制经济发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706577367040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值体系是兴国之魂，决定着中国特色社会主义发展方向。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706451537920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "首届中国国际进出口博览会举办城市是____。",
        "option": "",
        "answer": "上海",
        "id": "1798736713028206592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平在中国共产党第二十次全国代表大会上的报告指出，加快构建以国内大循环为主体、____相互促进的新发展格局。",
        "option": "",
        "answer": "国内国际双循环",
        "id": "1798736713003040770",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“两个一百年”的奋斗目标中第一个百年目标是____。",
        "option": "",
        "answer": "全面建成小康社会",
        "id": "1798736713028206593",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "独立自主、____是我国实行对外开放政策必须坚持的基本原则。",
        "option": "",
        "answer": "自力更生",
        "id": "1798736712923348993",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平在中国共产党第二十次全国代表大会上的报告指出，中国式现代化的本质要求是：实现____发展。",
        "option": "",
        "answer": "高质量",
        "id": "1798736713003040769",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]